遭賭場追債 自言貿戰受害者 美凍資產禁入境 張俊勇辭任人大

遭賭場追債 自言貿戰受害者
美凍資產禁入境
張俊勇辭任人大

張俊勇已主動向人大常委會提出辭職。資料圖片

【本報訊】全國人大常委會昨日開會，根據官方公佈今次會議將審議港區全國人大代表張俊勇辭職請求，張早前接受傳媒訪問時稱，因涉及債務問題，所以主動向人大常委會提出辭職，但他又提到自己在美國科技公司資產遭凍結，亦不能入境美國，認為與他的人大身份有關，形容自己是中美貿易戰受害者。

記者：莫劍弦 歐陽聯發

人大常委會昨起至本周六召開會議，根據全國人大微信號公佈的最新議程，新增了一項審議關於港區全國人大代表張俊勇辭去職務的請求。張父親是潮州商會前會長張成雄，妻子是金朝陽太子女陳慧苓，張早前先後被澳門美高梅及美國拉斯維加斯康士登酒店入稟追債。

料黃均瑜頂上

張俊勇早前接受傳媒訪問時，承認涉及債務問題，已經主動向人大常委會提出辭職，以免影響人大形象，有待人大常委會通過。但他接受《香港01》訪問卻提到，他已經和賭場商討還款方案，事件本為商業糾紛，不明為何對方高調入稟追債，又稱他在美國有投資高新科技產業，當中涉及敏感技術，但公司戶口早前被美方凍結，他亦不能入境美國，質疑事件或與其人大身份，以及中美貿易戰有密切關係。

根據規定，一旦張俊勇的請辭獲接納，上次換屆時意外出局的教聯會會長黃均瑜會按遞補機制成為人大代表。身在北京的全國人大常委民建聯譚耀宗指，常委會將於28日審議張俊勇的請辭。譚稱張俊勇以私人理由請辭，記憶中無發生過有人大代表主動請辭，認為張知道做錯事而請辭是有承擔的表現；至於會議會否談及就緊急法及蒙面法進行人大釋法，譚耀宗稱暫未聞有關議程，若有會先由香港基本法委員會研究後再作建議。

雖然張辭職與其欠債有直接關係，但他提及在美國公司戶口被凍結，以及不能入境美國，難免令政圈猜測因反送中及貿易戰等問題，美國政府開始緊盯親北京的香港商人。

立法會議員毛孟靜指出，過往很多人以為人大身份接近權力核心，「好威好架勢，係國內出入有專車接送」。但當中美關係緊張，人大身份變成了負資產，「容易畀人點相」，便與之割席。她認為事件對所有建制人士是當頭棒喝，「自以為係人民代表咩？外國一早睇穿你只係政權傀儡」。

黃均瑜

X’MAS EVE 願平安歸香港🇭🇰
日期 : 12月24日 (二)
時間：19:00 - 22:00
地點：
元朗yoho
沙田 新城市
尖沙咀 海港城
旺角 朗豪坊
銅鑼灣 時代廣場
Link : @xmasevehkchannel

天水圍絲打想約各位手足平安夜見

上次抽水才子講既係佢？

永留大灣區，繼續做人大代表唔好咩？唔明點解要請辭喎。仲要好似慘過打落十八層地獄咁，而家大灣區好失禮你呀？崇洋得你咁交關，因住得罪埋方丈呀。

終於有個開名

沒事兒 你還有大灣區

共享大灣區榮耀

原來上次講果個香港隱富就係佢

又一個白手套變condom，好過何志平，唔洗坐監